\newpage
\subsection{Consuntivo complessivo di progetto}
\subsubsection{Bilancio complessivo}

{
\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{longtable}[h]{ C{2.5cm} C{2cm} C{1.8cm} C{2.2cm} C{1.5cm} C{2.3cm}}
\caption{Tabella di variazione e costo orario relativo all'intero progetto (le ore relative alla fase di analisi non vengono rendicontate e sono indicate tra parentesi)}\\
\rowcolor{\primaryColor}

\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Ruolo}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Ore preventivate}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Variazione oraria}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Costo preventivato (in \euro{})}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Costo effettivo (in \euro{})}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Variazione di costo (in \euro{})}}\\	
	
Responsabile    &  52 &  +3 &  1560 &  1650 &  +90 \\
Amministratore  &  59 &  -5 &  1180 &  1080 & -100 \\
Analista        &  29 & +14 &   725 &  1075 & +350 \\
Progettista     & 142 & -14 &  3124 &  2816 & -308 \\
Programmatore   & 227 & +14 &  3405 &  3615 & +210 \\
Verificatore    & 218 & -17 &  3270 &  3015 & -255 \\
\textbf{Totale} & 727 &  -5 & 13264 & 13251 &  -13 \\	
\end{longtable}
}


\subsubsection{Divisione oraria complessiva}

{
\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{longtable}[h]{ C{3cm} C{3cm} C{3cm}}
\caption{Tabella oraria e costo complessivo per ruolo (le ore e costi relativi alla fase di analisi non vengono rendicontate e sono indicate tra parentesi)}\\
\rowcolor{\primaryColor}

\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Ruolo}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Totale ore}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Costo ruolo (in €)}} \\	
	
Responsabile    &  55 (+35) &  1650 (+1050)  \\
Amministratore  &  54 (+35) &  1080 (+700) \\
Analista        &  43 (+67) &  1075 (+1675) \\
Progettista     & 128 &  2816  \\
Programmatore   & 241 &  3615  \\
Verificatore    & 201 (+65) &  3015 (+975)  \\
\textbf{Totale} & 722 (+202) &  13251 (+4400)  \\	
\end{longtable}
}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\caption{Areogramma delle percentuali complessive di suddivisione oraria per ruolo}
	\includegraphics[scale=0.3]{./src/Consuntivo/img/chart.png}
\end{figure}

{

	\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{longtable}[h!] { C{3.3cm} C{1.2cm} C{1.2cm} C{1.2cm} C{1cm} C{1cm} C{1.3cm} C{1.5cm}}
\caption{Tabella della divisione oraria del progetto per ogni membro del gruppo (le ore della RR non vengono rendicontate e sono indicate tra parentesi)}	\\
\rowcolor{\primaryColor}

\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Membro del gruppo}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{RE}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{AM}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{AN}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{PT}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{PR}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{VE}} & 
\textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Totale}}\\	
\endhead
\AW{}                     &  10 &      7 &   0(7) &  14 &  30 &  42(14) &  103(21) \\
\AT{}                     &  11 &  8(10) & 14(14) &  17 &  17 &  36(8) &  103(32) \\
\AD{}                     &  11 &      7 &   0(8) &  14 &  52 &  19(15) &  103(23) \\
\EC{}                     &  11 &  7(10) & 15(14) &  25 &  17 &  28(8) &  103(32) \\
\EM{}                     &  0(17) &      7 &   0(7) &  15 &  53 &  28(8) &  103(32) \\
\FP{}                     &  12 &  9(15) &  0(14) &  17 &  57 &   9(9) &  104(38) \\
\GG{}                     &  0(18) &      9 &  14(7) &  26 &  15 &  39(8) &  103(33) \\
\textbf{Ore totali ruolo} & 55(35) & 54(45) & 43(71) & 128 & 241 & 201(70) & 722(211) \\

\end{longtable}
}

\newpage
\subsubsection{Scostamenti per ogni incremento}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\caption{Grafico relativo agli scostamenti sui costi rispetto a quanto preventivato}
	\includegraphics[scale=0.55]{./src/Consuntivo/img/Scostamenti.png}
\end{figure}

\subsubsection{Considerazioni conclusive sul progetto}
Il preventivo totale presentato al termine della RR prevedeva un costo di 13.264€ a fronte di un consuntivo finale di 13.251€, permettendoci di ottenere un minimo risparmio (13€).
I ruoli che hanno richesto un maggior numero di ore rispetto a quanto preventivato sono l'analista e il programmatore.
Gli analisti hanno dovuto riformulare l'intera \AdR{} in seguito alla valutazione ottenuta alla \RR{} e data la loro scarsa esperienza tale attività ha comportato la richiesta di 14 ore aggiuntive rispetto a quanto previsto.
I programmatori invece hanno riscontrato maggiori difficoltà nella fase di testing e hanno implementato funzionalità non previste inizialmente ma concordate in corso d'opera con il proponente, pertanto anche in questo caso è stato necessario aggiungere 14 ore di lavoro rispetto a quanto pianificato.
Infine le attività di verifica e progettazione hanno richiesto un minor numero di ore rispetto a quelle preventivate.
Data l'esperienza di alcuni membri del gruppo in merito allo sviluppo di architetture a microservizi si è potuto ridurre notevolmente il carico di lavoro del progettista.

